湯家驊：人大有可能需釋法以解決立法會真空問題

行政會議成員湯家驊在一個電台節目表示，基本法第69條規定立法會任期每4年一屆，政府決定押後選舉，人大有機會需要釋法，同時由於立法會將會出現真空，是否由現屆議員延任，還是要成立新的立法機關，都需要由人大常委決定。

湯家驊認為，由現任議員延任是最接近本地法律的處理手法，可以在未來一年召開緊急會議，即使部分議員被取消參選資格，但作為現屆立法會議員，理應有資格過渡。湯家驊又指，隨著政府公佈選舉延期，選舉報名失效，即使被取消參選資格的決定都已成過去。

原文網址：

當年恢復公安條例,廢除新九組,集體談判權,今次會有咩?

直接中聯辦接管？

學習帝咁永續

基本法都冇寫有臨時立法會

最唔尊重同擁護基本法就係港共政府，鍾意改就改

䆁法，搞妹妹仔合法

2020年8月都嚟喇仲釋法
寫條法例堵塞漏洞咪得囉

支持人大修改法例 槍斃衰11

疫情加上政治環境動盪，不如一次過釋法允許現屆立法會議員無限期做落去，如果有人唔做，特首可以經中央同意後真接委任其他人補上。同時，一次過釋法特首亦一樣可以無限期做落去，咁香港一定會永續繁榮！

冇講清楚係地球嘅一年定火星嘅一年，所以要人大幫幫手解釋